★ 「樓市大好友」: 特別看好新界西的樓價。

物業投資者汪敦敬表示：「當然不同意最近因政治爭拗會有長遠影響、會影響市場結構，我並不同意。」

自稱是「樓市大好友」的汪敦敬，認為樓價每次下跌，都是入市機會。 汪敦敬說：「地產就是穩定的投資，賺錢之道配合心態穩定，你看見樓價升，你就因為樓價升到一定程度而沽售，那麼可能錯過了升得更多的時候；調轉見市道不好，又驚又要賣，很多人投資房地產失利，都因這兩個原因。特朗普先生用他的機制，告訴我們短、低息年代將會是中長期。即使租給別人收息三厘多，我還要補貼十厘息，即是我們的年輕的年代收租賺錢很難，而且很高風險，但現在風險近乎零。」

基於大灣區的發展，他又特別看好新界西的樓價。

汪敦敬稱：「我強調屯門、天水圍及元朗升值率未來都會跑贏大市。根本是大灣區接駁點，相信香港不可能和大灣區切割，未來只會有更多互相交流，越來越多行業要配合大灣區去發展。內地出來的人多，北上的人也會多。樓價不可能停留得太久，或是跌得太深，因我們根本被一些生產總值較我們更強的城市包圍。」 後市看得這麼好，樓價又回得不多，那麼「後生仔」可以怎樣上車呢？ 汪敦敬指出：「假設樓價不升，香港人均入息，兩口子的人工，只要儲三成，就可以三年幾儲到，當然說四百萬以下的樓的首期。」 具體如何？假設二人家庭入息中位數39200元，每人每月儲三成，即合共11760元。假設每年加人工百分之5，樓價400萬元，按揭成數達九成，分30年去供樓，首期連雜費約54萬元，大約三年半就可以儲首期。 不過政府預期本港經濟會轉差，汪敦敬認為供樓人士都要留意供款能力，注意斷供的情況會否增加。

你咪買囉

收咗鄉黑錢？

每日唔知能否有冇車返到屋企 夠刺激

哩條友根本係打手, 只睇升唔睇跌, 無論乜嘢消息都可以解讀成為 樓市 gogogo
上次乜鬼嘢 龍市理論, 睇嚟都係符碌講中
大家唔好當佢神咁拜

大灣莖

係 我好贊同 建議愛國愛港人士 馬上投資元朗上水等地
再北上進軍注資大灣區
千祈唔好比廢青搶奪先機

專車接送

汪敦敬稱：「.......假設每年加人工百分之5，樓價400萬元，按揭成數達九成，分30年去供樓，首期連雜費約54萬元，大約三年半就可以儲首期。 ..............

AD 2019=30= AD 2049

2019+30

方便習武人士？

lm